<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>嘿，我的小宝贝</title>
    <link href="/2019/11/08/%E5%98%BF%EF%BC%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%AE%9D%E8%B4%9D/"/>
    <url>/2019/11/08/%E5%98%BF%EF%BC%8C%E6%88%91%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%AE%9D%E8%B4%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>初冬的暖阳静静地散落在金黄的树叶上</p><p>脚下深深浅浅的影子摇曳着时光的漫长</p><p>去年盛夏亲爱的宝贝来到了我们的身旁</p><p>还记得刚出生时你奶声奶气的可爱模样</p><p>转眼已成为咿呀学语蹒跚学步的小姑娘</p><p>每一天都有独特的意义值得被悉数珍藏</p><p>每一天流逝的是个都可以被清晰地度量</p><p>我们用照片和文字记录鹿鹿宝贝的成长</p><p>你的欢笑与快乐是冬日里最温暖的阳光</p><p>苹果的生活莫过于爱与陪伴诗情与烟火</p><p>是谁来自山川湖海却囿于昼夜厨房与爱</p><p>让时光慢些，我们好陪伴你慢慢地长大</p><p>健康快乐万事胜意</p><p>平安顺遂无忧无虑</p><img src="/images/WechatIMG97.jpeg" style="zoom:50%;" />]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂文日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日记</tag>
      
      <tag>杂文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>折子戏</title>
    <link href="/2014/10/17/%E6%8A%98%E5%AD%90%E6%88%8F/"/>
    <url>/2014/10/17/%E6%8A%98%E5%AD%90%E6%88%8F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>森然寂静的街道，寥落无人，路灯扬起一抹淡妆，艳冶飘渺，让人无端生暖。万家灯火摇曳，深深浅浅，缓缓晕开在月下，花自飘零人独立，寒香不定，不甚其哀。 ­</p><p>骑着单车，行走在露重夜深的马路。微风吹动，树影显得落寞至极，落叶散落一地，碾一片残骸。温红的柔光似漫天夕阳，留恋着路人拉长的背影。 ­</p><p>夜深，沏一盏茶，娇嫩的茶叶缓缓舒展，渐沉渐浮，清醇四溢。遥忆似水，尘起烟散，只有水一如从前安然。屋内茶香萦绕，舒一身疲惫，推开布满沧桑的书本，纸页吸食着笔端的墨水，划过，只留下细长的眷恋，蔓延到天边。 ­  生活如一场折子戏，起承转合，唱念做打，连一步都错不得。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂文日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日记</tag>
      
      <tag>杂文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>杂的文de杂文</title>
    <link href="/2012/05/23/%E6%9D%82%E7%9A%84%E6%96%87de%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    <url>/2012/05/23/%E6%9D%82%E7%9A%84%E6%96%87de%E6%9D%82%E6%96%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="一、嘈杂的日子"><a href="#一、嘈杂的日子" class="headerlink" title="一、嘈杂的日子"></a><strong>一、嘈杂的日子</strong></h3><p>南方的雨，在不同的时候总有不同的寓意。就像人一般，心境随着时间不断地改变着。连绵阴雨，雨后初晴，似乎能让周围像水一样安静的让人心旷神怡，天边再点上几笔久违的暖霞，似乎是刻意的画卷一般，美不胜收。</p><p>人站在自然面前，会有一种强大的力量袭来，让人有些不知所措。</p><p>生活因为有了很多令自己难忘的场景和许多的精彩的未知才让人如此期待，人总在一点一滴中慢慢成长，每个人都有自己的想法和空间，这些私人领地他人无权干涉，但似乎需要一些音乐去点缀那些久而久之变得枯燥乏味的空间。</p><p>弹一首歌，音乐旋律的起伏能通过空气进行心灵的传达，但这绝对是需要演奏者的倾心与聆听者的欣赏，倘若关上窗，则似乎像是失聪的人一样，对任何声音都变得呆滞。一种艺术，一种职业，最可悲的是没有人能够读懂，没有人能够敞开心扉，静静地聆听，于是这便成了一种奇怪的职业，在聆听者看来是愚蠢的职业，可悲的职业。琴声渐渐噪杂，猛然听见一声刺耳，一根弦崩断在琴面上，留下一阵余音，延迟几秒最悠长的时间，然后消失不见，站在原地，静静地发呆。</p><p>夏日雨后的一个阴沉的夜，空气突然变得有些冷，似乎秋天悄悄地已经袭来。</p><p> 在一条安静的走廊过道里，漆黑的栏杆上还留着一些水迹，属于一天的时光在此沉淀，自习室永远都是那么不知疲倦。</p><p>曾经，我憧憬着度过大一的时光，接下来又忙碌或者说是迷茫地走过我的大二，或许是忙碌时充盈着我的生活，我来不及去顾及自己的想法，想念过去的事，珍惜最初的梦想，以及关心周围的人。而接下来的大三，我不知道会怎样，未来谁也无法确定，即便是自己。</p><p>一个人沉浮久了，转而希望找一处安静的地方孤独地写自己的心情。</p><p> 朋友很多，交心的却没有几个。人与人之间最真挚的感情是由衷地付出，体谅，理解，但却不是敷衍了事。一个人需要保留多少秘密才能勉强地度过自己的一生呢，但是，生活，永远没有那么累，一个人永远没那么多观众，那么多敌人，活着本身就是一种幸福，尤其是面对每一天清晨，一切在忙碌之前保留着清晰的状态，会对自己说：活着，真好。</p><p>经常很感动于某些曾经熟悉的歌曲，或许不仅仅是旋律或者是歌词的感人，而是往往一首歌承载了一段时光，一种早已逝去的记忆，每次回想起，总会感觉过去的总是令人还念，以至于一直很不喜欢现在的生活，却到后来想起时现在也是幸福，或许这就是人生吧。在房间里写下一天的心情，忙碌的日子里，有属于自己的一个空间，慢慢释放自己的情感，有时候，这样的孤独很好，至少快乐得安静但不张扬。</p><p>一首歌，有我们的相似的故事，一段文字，写自己某时的心情，一些人，有自己生活的证据。时光的河入海流，终于我们就要走。这种感觉，曾经中学毕业都没有那么强烈，却在离毕业季还有2年的时间里，越来越感觉明显。仿佛时间就要过去，而留下来的，只有孤独奋斗的身影。</p><p>六月，阳光似乎有些不太友善。</p><p>去了一个久违的地方，见到了一群久违的人。曾经每天都去好几次的一层楼，现在看来终究是陌生起来。也许过去的也只能是留给自己回忆一下罢了。楼层最高顶，顶着烈日，在复习的忙碌中偷闲，听着空调机噪杂的工作声，就如此时的心情。一个风大的傍晚，与同学去学校周边吃了饭，享受一个傍晚的安静与闲适。路旁的一位大哥，每天都在自己的店门口唱着自己的歌，尽情陶醉，每日如此，驻足，听了一会儿，而立之年，却依旧能够像年轻的时候一样保持着个性，鲜明但不张扬，我想他的生活应该是极其自在的，即使依靠着一家小店面维持生计。而在这个社会，却有多少人能够保留着自己的梦想呢。当初的愿望实现了吗，事到如今只好祭奠吗，任岁月风干找不回真的我……每一天都有着各种滋味，辛酸与快乐，就当做是年轻的理所应当吧。</p><p>一种氛围，蕴含了人与人的情感交流，而在其中往往能够感觉到一个人存在的理由。不知道为什么当一种氛围开始破坏的时候，会有一种压抑的气息开始蔓延，以至于有些不知所措。阴雨天气，在六月显得尤为难得，尤其是几日炎热之后，更像是一种难得的恩赐。人们说：一个笑容能够让一切困难迎刃而解。这大概是需要有包容以及主动的态度吧，而人往往有时候却是缺少了这两样东西。</p><p>熟悉了身边的人，身边的事，和拥有的一切属于自己的故事，当习惯了这一切，认为一切都是理所应当的时候，当蓦然间失去时，会感到无比的惶恐，一个人成熟不成熟不是看他所拥有的成就有多么让人惊羡了，而是在他脆弱的时候内心所表达的情感流露的是否那么直接，往往一个人脆弱的时候一切事情开始变得不理智，这就需要一个人去安慰，在生活看来，有时候每个人都是一个孩子。</p><p>有时候，累点，能回到那种那久违的充实。</p><p>一些在别人看来很喜欢孤独的人，其实他的内心世界极其丰富，能做到两者平衡的人很少，但现实世界与精神世界本身就需要平衡。</p><p>独来独往，在黑暗中快步行走,把一些人甩在身后，心中也许会泛起一丝快感。生活，即使是一张张熟悉的面孔，也会有一颗颗陌生的心。诧异着别人的极端无聊和幼稚的话题，内心开始静默。</p><p>情感总会随着时间不断改变，无聊，寂寞，孤独，快乐，欣喜，忧伤都是人丰富的生活所致。无聊是消极的，因为他不知道想要做什么。而寂寞也许仅仅需要简单的温暖。孤独的人寻求的是理解。快乐、欣喜、忧伤则是对一件事的不同情感反馈。</p><p>孤独是一种大乐，但孤独是一颗值得理解的心灵寻求理解而不可得的，所以却又注定是悲剧性的。</p><h3 id="二、杂乱的七月"><a href="#二、杂乱的七月" class="headerlink" title="二、杂乱的七月"></a><strong>二、杂乱的七月</strong></h3><p>如果骄傲没被现实大海冷冷拍下<br>又怎会懂得要多努力<br>才走得到远方……</p><p>新的清晨，没有往日的忙碌和喧嚣，周围一切都缓慢下来，变得安静，甚至有些苍凉。</p><p>起早，一脸睡意，一边刷牙，一边望着窗外，对面的马路早已经随着这个城市的人们一起开始了一天的忙碌，我试图想象着回到期末紧张复习的日子里，同样是早起去自习室看书，假装明日还有一门考试，对自己说今天得提起精神好好学习，过了明天就开始暑假了。不知道这是一觉醒来的一种迷糊的状态还是开始倍感压力的一段日子之前对自己开的小玩笑。</p><p>我害怕夜又喜欢黑夜。</p><p>黑暗给人一种恐惧和孤独，但又同时给人一个可以让心安静的地方，人的情感可以在黑夜尽情地释放，因而或许有人会说路灯下很能看出一个人的情思。韩寒曾经写道：黑夜仿佛就是白天抽去了光线，世界抽去了人声。尽管不能看到自己的表情，但是却能在黑夜里听到自己的声音。</p><p>夏日里，喝一杯热茶，吹着空调的冷气，应该是很惬意的事。</p><p>偶尔想想自己难忘的事，会发现自己的生活其实并不孤独，每个人都有幸福的时刻，这些似乎很容易被人遗忘。</p><p>我们应该学会成熟，至少不会那么莽撞。高中三年在不经意间就过去了，而大学时光也已过一半，可以珍惜的时间真的不多，善待身边的人和事，想来人的一生其实同样如此。</p><p>打开一些凌乱的日记小文档，也许仅仅是几天之前，但都似乎过去了很久，没有着时间印迹的纸页，也依旧可以感觉到它们存在的价值。</p><p>七月的天，闷热混沌，很少有天朗气清的早晨或者傍晚。也仅仅是一场雷雨过后有一份难得的清凉，只希望时光就此静默，我好可以贪婪地幻想一场关于秋天的安静邂逅。</p><p>七月，我就这样不知不觉地走过。</p><p>台风来了，梅花，又是一个美丽的词，也许是人们为了祈祷降低灾害天气带来的破坏而赋予动听的名字，而她偏偏带着可爱的昵称选择在七夕光顾，忽强忽弱，哎，梅花三弄几时休？</p><p>音乐吧里，玩得很尽兴。大厅放着慢摇，闪着微弱的灯，桌面玩着喝酒的游戏，周围的每个人都似乎在尽情地放松着一天的压力，但不是每个人都有着压力，只是找一个或嘈杂或安静的地方忘记一会儿而已，真的挺不错。</p><p>看了一朋友的日志，关于生活的一些感悟，他说：活着就是谋取存在价值的一个过程。</p><p>生活中，很多人都在默默奋斗，也有很多人不知道想要什么而过着漫无目的的生活。曾经最初的梦想，越来越发现随着时间自己是最先开始遗忘的人，年轻需要激情，却好像很少人能够说自己做的很好。有时候在想，是不是很多的激情早就被各种挫折磨灭了呢，是不是很多的想法被现实的大海沉没了呢，是不是很多的善良被社会的麻木禁锢了呢……我们涉足社会很浅，却愈发感觉社会的各种复杂规则，这是社会本身的问题还是我们的过度单纯，质疑前者的同时我们又在默认后者，终究还是离不开社会。</p><p>白岩松说：如果是简单的坏，或是极端的好，也就罢了，可惜，这是一个人性最复杂的时代。</p><p>医生一边拿着红包，一边接连做多台手术，最终累倒在手术台上；</p><p>教室一边体罚着学生，坚持应试教育，一边多年顾不上家顾不上只记得孩子；</p><p>官员有的一边贪污腐败着，一边连周末都没有，正事干的也不错。</p><p>谁，不在挣扎？</p><p>圣经里说：请慢一点判断别人，快一点原谅别人，快一点宽恕比人，快一点爱别人……</p><p>也许我们少了一些信仰。</p><h3 id="三、故事"><a href="#三、故事" class="headerlink" title="三、故事"></a><strong>三、故事</strong></h3><p>天飘起零星细雨。</p><p>元宵节，在家的最后一个晚上。</p><p>城市的灯光，洒落在潮湿的路面上，给眼前添上了几抹温红，暖暖的。绚烂的烟花让阴暗的天空展露几分羞涩的微笑，节日的夜晚总是有着不张扬的美。</p><p>喜欢这样的夜晚，其实也是离家之前对这个江南小镇的眷恋。关于家乡，没有周庄、乌镇那保留很好的傍河而落的江南风情，但至少记忆中的乌瓦水阁依旧清晰。吴侬软语，清晨木桨声，巷子里豆浆的醇香，还有当地老酒独有的甘甜，从过去到现在，都在描绘着小地方的情素，每一个角落都散发着她的气息。</p><p>路过高中，想起以前的故事。高中在这一带古街的最东边，所以有了东隅诗社，但并不出名，在吴校长的诗中高中显得很优美，那时候才了解“九天阁”这样神话般一样的建筑曾经出现在京杭运河的边上，现在估计只剩残垣断壁了。边疆诗人沈苇作为校友，他的追逐梦想的洒脱经历也是曾经激发很多同学的崇拜，我也是其中一个，校庆纪念册上很偶然地有着和沈苇大哥的合影，当然也保留着他的签名。从那时知道《后宫》的“流潋紫”原来是我们的师姐，又是集体崇拜，记得学校边上的新华书店专门在显眼的位置出售她的小说。周末清早，有时也会无聊到和同学听着林俊杰的《豆浆油条》然后骑车穿过一条巷子，买一碗豆浆泡着油条吃。在高中在摄影社时，最惬意的还有就是和同学带着相机，去抓拍一些最简单最朴素的生活场景，但一般都是老人，然后挑几张更新在博客。那时的生活其实还是比较简单，但是却是很有趣，同样我们也抱怨过高考的压力，教育制度的不合理，到后来却发现都是在为自己的失败找借口。也许每个人都是如此，只不过现在开始想想觉得挺有意思罢了。</p><p>练中建起了新的校舍，一些在那个地方的记忆也将随着时间渐渐淡去。和朋友相聚，大家都在外地读书，所以很难得，但至少大家都没有什么大的变化，不过大家都成熟了，开玩笑地谈论着今后的工作，还有家庭之类的在一年或者两年之前看来都是很遥远的事，如今这些都渐渐地成为新年交谈的首要话题。有同学开玩笑地说今年过年回答最多的两个问题就是：还有一年半，还没有。不管怎样，我们都一如既往地过，青春，需要感怀一下过往，但还正值，庆幸。</p><h3 id="四、简单的周六"><a href="#四、简单的周六" class="headerlink" title="四、简单的周六"></a><strong>四、简单的周六</strong></h3><p>第十一天。</p><p>连绵几天的阴雨，阳光终于还是来了。</p><p>午后的风会显得有些放肆，人们一般不太喜欢。透过窗，让阳光的味道亲吻几乎发霉的吉他，室友的游戏还时不时传来打怪的厮杀声，带上耳机，看看书，听着歌，依然羁绊不住游荡的心。</p><p>喜欢想象阳光的迷离，感受爱的宁静，欣赏心的孤独。想一些人和事，或者说单纯地念一个人，有时也会变得这样简单，单纯的想也会显得绵长而深远，但思念会来自心底的最深处，然后会在无眠中寄托最后一丝温柔。</p><p>有人喜欢热闹，有人喜欢孤独。其实孤独的人必然也有着他们自己的热闹，又或者是他们自己的不安，他们是生活的旁观者。当时间有时候变得很慢很慢，就像风吹过流沙滑在指尖一般，连着心都能触碰到这种感觉，也许就是一个人在安静地孤独着，画着他自己的生活。忧伤还是快乐，这应该都不重要。忧伤过后没有痕迹，嘴角微微上扬，将内心世界隐藏在微笑的角落，难以察觉，这样就好。</p><p>在盈满阳光的窗口，单曲循环，听完一天的孤独。</p><p>傍晚四点三十分，渐淡的阳光在悄悄地收场。</p><p>写一个人的诗，让每个字都笔触饱满，保存，然后删除。</p><p>用温情敲开沉重的心扉，细致的等待现实之花被风吹醒，走过，才会明白。</p><p>有人保持着高高的态度去生活，时间会让笑变得单纯到极致，感受过温暖的午后，离开去弹唱自己的歌，才不会在暮色时候感慨周末的快步离去。期望简单的爱和自在生活的人，早点追逐最初的梦想，对曾经一起奋斗过的人们说。</p><p>记忆与生俱来，回忆只是对记忆的一种加深和感情的倾注，但大致都是美好的，所以留一些回忆就好，太深就会有伤。任何时候的刻意都会让自己感觉空虚不安，所以顺其自然就好。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂文日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日记</tag>
      
      <tag>杂文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>夜雨词情</title>
    <link href="/2009/10/23/%E5%A4%9C%E9%9B%A8%E8%AF%8D%E6%83%85/"/>
    <url>/2009/10/23/%E5%A4%9C%E9%9B%A8%E8%AF%8D%E6%83%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>秋卷寒风水月泠，</p><p>­黯香清浮绘笛音；</p><p>­夜雨寂牖盈桂意，</p><p>­心香一屡笔墨情。­</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂文日记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>日记</tag>
      
      <tag>杂文</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
